點解「現代教育」會沒落?

當年係補習界龍頭大佬
現代>英皇>遵利
個個都有補過現代咁濟
播video$500一個月
幾乎無本生利
但依家得返一間分校?

小學 幼稚園 先好搵

執哂啦

不知進取 marketing比燈塔吊打

英皇而家係咪都收收地皮

P chan

燒完

遵理一步一步爬上去

名師 左撬一個 右撬一個

遵理真係慢慢走上去
當年啲video班貓仔兩三隻

搞咁多嘢都係想做靚盤數上市
上市後任務完成梗係沒落啦

當時遵理無人補

拍條片寸另外兩間買A
又有勁多打手上討論區sell老師有心教

咁上左市唔代表要沒落

即係cap夠水走人啊

咁佢繼續搞落去有錢賺都有著數

marketing唔掂
睇吓ig followers人數就知

2020 年 仲排到身水身汗聽班阿叔阿嬸教書???
中間仲要加插D勁舊既笑話 同廢話 係到拖時間
你問野係班助教答, 仲要隔幾日先有人答

你搵個大學生同你私補, whatsapp問野即刻有人答啦

唔知咁分析啱唔啱：

遠因：賣盤後管理不善、marketing策略唔掂，而同一時間燈塔成功捧起唔少新星，此消彼長底下，古代逐漸俾燈塔搶走好多學生 （早期只係electives被搶，後來連主科都失守）

近因：17年pchan離開，頓失支柱、收入大跌

導火線：疫情導致停課，流動資金不足，成間野玩完

其實個個轉去聽中大email同miss 潘嗰邊上堂

仲有間叫活學，但真係呢幾年連影都冇埋

發生左咩事

因為依家人少左入大學易左
二黎有錢出外國讀唔會比仔女留香港

藍c標準答案:因社會運動及疫情影響

死學隨着老闆收山而消失
17年pchan 離開古代之後，死學有三個英文老師過咗古代，話係兩間補習社合作
不過之後死學正式消失，嗰幾位英文老師都冇再掛死學個名。

補習界市場萎縮，三大行都少咗學生
呢啲細規模啲嘅補習社自然更難生存
加分規模都細咗好多

呢兩樣一定唔係主因
最多只係加速佢沒落，雪上加霜

咩都話係你地搞事

佢哋靠賣相維生，邊係有心補習

依家仲多唔多學生去補習社？

呢個年代有錢就有degree
讀到頭髮都甩入hku又係搵15k
輕輕鬆鬆讀topup買degree又係搵15k
洗咩咁博

得返一間
十幾年前CE/AL 比唔少錢呢間野

呢代中學生多左好多新移民/雙非 潛在學生數目大減

得番一間分店? 好誇張
平時賺咁撚多拎哂去邊

1. 入hku唔駛讀到甩頭髮
2. hku 同topup 出黎差好遠

真心，唔計半神/神科
其他水泡文科平均都係萬五蚊左右
比你HKU文科又如何，真係會乞食
分分鐘IVE讀個電/藥/工程出路都好過佢
依家已經唔係學歷同出路掛勾既年代，好慘

宜家啲高分入u嘅自己開班做私補先係主流，大班𡃁仔𡃁妹follow，仲要人地真係考過DSE，講出嚟都有說服力過呢班「名師」啦。

fg啫

燈塔搵到yy嘛
咁補下補下自然其他科都去埋燈塔

幾時有一個年代係學歷同出路掛勾過？

Kevin ko搵夠
amanda tann 轉行唔教補習

17年摺埋

以前同依家比 上流機會大好多
雖然以前入大學遠遠難過依家
但同時間中五畢業甚至中三畢業努力都上流到
又多花紅 所以使鬼入你政府咩

依家，比你港大頹科1st grad又點
個科唔符合社會需要就無用
衝哂入紀律部隊 eo/ao，剩番既
一車車萬五蚊餓唔死 又無位上既香港人

年輕就是罪 唉

反而有D細補習社又成功上位
勵致由屯門二，三間開到出埋去九龍

燈塔捧到yy嘛

感覺係
唔係專業職系，唔係一入就大企業MT位
都真係好難上位
上位都得，但人工跳到幾多，大家都知老闆幾孤寒

剩係講政府，依家新入職果班已經完全唔使諗有位上
第一級磨到2036，上面太多3X歲後生霸哂啲位先
出面市場一定更可怕

CE年代點同，仲要開日校預科賺到仆街

睇你做邊行啫
做bank果啲都ok既

政府果啲
考到督察，EO果啲都唔錯啦
仲有好多主任級都唔錯
同埋黎緊公務員退休潮
應該有位上

後期太hard sell 煲到個個都係明星咁
當時遵理就真係sell教學 但其實依家遵理都行緊英皇現代後路

藍絲會講係暴動

唔知班學生有無買佢地相

2018年6月，英皇娛樂旗下英皇電競宣布與著名香港Youtuber屎萊姆簽訂經理人合約。
屎萊姆? 不了 英皇88

同一間黎？

佢地嫌錢多

宜家咁易入u, 少左好多人補習啦

同啲00後朋友講起先知現代死晒

Dse個時 現代同燈塔都仲係50 50 咁架明明

英皇直頭唔入流

Btw英皇死左好耐啦 CE AL年代唔知
Dse個時已經冇人報

因為兩個公開試變一個咩補習社都收皮

當年幫人私補，個家長都咁講
仲話連街都唔洗出，時間、飯錢和車錢賺埋

你都講咗個原因出黎 咪就係因為佢地短視囉 諗住賺一筆夠自己食就算 無諗過作育英才

係因為佔中

Miss 潘真係識教
有fd上過堂

真正原因係D人睇YouTube補。

建議屌埋英皇書院

有朋友係大學做畢業生薪酬報告，有啲科既畢業生可以一萬都無，但有啲就一出黎50k，一睇個銀碼就知佢做緊咩Officer

鳩估現代諗法：

如果千辛萬苦出街走去睇video當補習
咁不如俾你自己喺屋企睇

反正抗爭有排未完
武肺又唔湯唔水
政府黑警玩嘢就全日上唔到堂白交租同水電

最重要嘅係好多學生都係報video
咁租個課室其實唔係好有必要

所以執Q哂佢，轉戰網上算

不過網上補習
咁啲補習佬就無需要再加入現代啦
自己搞就得，唔駛同現代拆帳
舊模式都因為係貪補習社有課室同宣傳配套之嘛

變左集體回憶

少左個公開試，cap少左水，個市場萎縮咪靜係可以容納到1間補習社
加上而家個社會trend係贏在起跑線，應該要轉搞育兒生意
反而真係好少再聽d學生傾去邊度邊度補

諗起藍屍Herman Yeung，之前係補習社quit 咗自己拍片教Maths，以為佢咁有熱誠想自己開辟新路線。

點知一場運動現真身

係行緊後路
明星路線

不果果陣時 三足鼎立
大家可以爭人

依家就燈塔獨大
基本上無人可以同佢競爭

以前英皇，現代 最top果班
一依去哂燈塔(例P Chan, Koopa)
一係退休(倒ken chan)

又唔見現代捧到燒完

弱智？

Ko10開個間星河
而家係咪都收左皮

疫情無影響喎 一日最衰都係占中

以前2個試
有好多都係中五先知死開始補習
升到中6的人全部心態都唔同
AL 2年都係全天候讀書
中5 中6 中7 呢三批人讀書
依家得中6一年的人係讀書
唔好話補習 日校老師都教到心淡
呢幾年考DSE係02-04出世 個陣有幾多人生仔
加上呢一年個個都走上街頭 搵鬼補習
補習屆由07年檸檬茶最頂峰計 搵錢搵左十幾年
個陣天王級(蕭源, Pchan, k.oten, kevin ko) 真係過百年薪
寒冬一陣都正常啦

疫情下高中補習先發
學校停哂，中學老師先開始學點樣網上教學，不如畀錢係屋企上video班

自從YY Lam之後燈塔冒起
現代風光不再

我讀書個年代
仲未有YY

仲係咩B4，六月娘自己教英文的年代
科科都無咩邊個特別Top
只係一間兩流補習學校
同英皇，現代無法比

但佢地識搵人
Cs sham, Cliff yeung果班
一個一個加盟

YY唔知幾時爆出來
又左撬右撬(倒Koopa)

等我讀完degree
基本上已經三家歸晉

我咪已經講左 永遠都係商科
你如果係文科人 非商頹科其實都已經食屎

所以咪咁多人鳩衝政府
同埋做過政府就知 退休潮都過左大半
07-09解凍招聘果班早就食哂條水
90尾-00後果班都唔好預有位
因為升一級果班勁後生
Officer位情況會好些少
但情況都唔樂觀 加上政府派左咁多錢

活學以前有個教econ 既。
唔記得佢哋叫咩名

不過私補時薪貴好多

一萬果啲應該係超級父幹無壓力
要生存都起碼有皮幾啦

派膠?

Kelvin Ko

唔好唔記得英國皇帝都係英皇

學校老師有用就唔洗補習啦 好多老母個心態又係人補我又補 補習保平安

下，仲可以轉行做咩

文科一樣可以做bank
文科同商科咪差不多

巴打我同你都係同一年代
當年d補習社 勁真係唔多
就算燈塔搵左 Dr. Joe Chan 黎教都唔掂
用大學的模式教中學生Econ
身邊的同學最後個個都係收皮
返而一d 私補有穩世高人

果時係春袋教育上過k o ten 堂

amanda tann 年紀唔細
加上佢老公一大筆資產
退休都得啦
不過佢真心靚
之前viutv 跟住矛盾去旅行

同學

做幼兒小學教育仲好

佢老公係咪撞車死定有病？

跑車撞車

joe chan 無咩形象

但遵理係有心搞精英形象

果陣時形象中 搵左幾個 Dr 返來

中文有個叫徐信博士

雖然聽返來 呢幾個博士 教書都係麻麻

真係想知高式卡佢有冇蒲個頭同再出個專欄？以前補佢覺得佢好神秘同好醒目一個老師

英皇，現代
種mk feel 係好濃
印大頭相 個個都著便服，扮chok

全部人著suit影相
應該係遵理搞起

收左好耐，留左一大堆債比佢前妻

原來離咗婚

現代 英皇 活學 Calvin sun都補過，花得最多錢係補英皇ken chan，其餘3間主要係補英文

撬走埋dick hui現代就正式收皮

離左好耐，以前被其他補習公司告，玩離婚轉移資產到前妻手上，執咗星河後變左「真」離婚，走埋佬

其實呢d補習社教skills 幫本身已經入到大學靚科ge人打底搏入神科

如果你係想入大學都又唔夠料個d 根本私補打底有用好撚多

真識玩
之前仲sell兩公婆共患難image

進攻型收音機

當年我讀中學個年代真係好興依d補習社 佢地教個d skill 其實都有用

個陣唔係靠calvin sun ue 應該要肥
利申:英文好差

係正佢生日撞車死
聽到都覺得慘

June Leung 係藍

Ken + Roger 年代的老野

依家有邊間補習社係黃？

博士教中學生真係唔掂
一來佢地唔中意/睇唔起公開試的標準
佢地用佢地更有料的一套教我地
但問題係考公開試 就要跟公開試的標準嫁啦
所以會令人好混亂
同埋唔係個個中學生都夠料明佢地up乜
自問自己當年都冇料 聽唔明

條撚樣返大陸奶共咋

你都on9，私補邊有咁多resource練習點會教得咁有系統
利申依家收緊300一個鐘私補鳩教，完全唔明個學生點解唔補大型補習社

依家真好 淨係考一次dse點解唔遲d 出世

執左先講啦

依家都仲未執都幾神奇

所以搞連鎖補習社已成夕陽行業

frenda so

因為冇 yylam

我以前讀書都好鐘意補依堆所謂名師
宜家諗下 搵過拿A大學生 真係每星期認真補 知你進度去到邊 好似仲好
由其英文 果堆名師 其實幫唔到堆中下學生..........

好記得當年有助教係鋪頭同學生妹扑嘢

3年前仲補緊現代蕭源同Dick Hui同Pchan
嗰陣連大埔都有開分校，都係PChan入遵理先開始留意呢間公司
估唔到今年得返一間分校

真，唔係睇唔起私補。但我做過某個名師的團隊，差不多15個專科人去做notes，每一個字都執過。我通常建議初中去街坊補習/私補，高中去大型

作育英才
你係咪傻撚咗 一盤生意咋

會考高考加埋13萬人
dse 5萬
唔講咩marketing生意都少左6成

咁辛苦讀書為個degree做咩
讀毅進入皇軍做green object
呃OT都已經賺到發發

老闆喪偶
半山撞車自炒死左
仲邊有心搞生意?

年中唔少傻鳩送錢比補習佬補全科
之後考完搵個4睇下都冇
最後咪又係讀hd做後門狗

有冇人知w l lee仲係咪現代老闆

現代有排著晚裝影tim

09年既事黎啦

范棍直頭轉左行教投資 有幾分火生幣少既影子

徐迅而家去咗珠大教中文Degree

屌啊現代得返一間鋪？？？？

係呀 荃灣豪輝
唔計封撚左場幾年既海濱
荃灣最暗最霉既商場應該係豪輝

念力
根本邪教式經營

無本生利? D名師不知要俾幾撚多錢人工, 仲要貴租

關咩事姐唔通個個真係考個年先去補咩，佢target嘅人都係整體中學生

整體中學生人數都少咗好多啦

kkwong
simon chiang
wllee
kenchan
cychau
係咪全部無教

藍

1. yylam (幾憎佢都好佢真係一個救全間）
2. 現代冇心做。正確d 黎講唔係現代冇心做，係根本冇得做。得一個dse+少人出世，維唔倒皮。

讀唔成書做毅進仔都揾25k
DSE十幾分又有東大讀三寶

Pchan走埋 名校生更加唔會去古代

現代個網仲有K Kwong 嘅資料，但應該佢依家都轉型做口罩KOL

因為無y2

出名啲嘅係咪得返dick hui同costa

03年前後出世呢班學生既人數係少左，少左人考dse 直接影響左成個補習市場

燒完係英皇已經係天皇級啦
分分鐘yy補過佢添

佢去遊行喎

yylam on9

Dick hui 走未？

咪臭係
現代先醒 cap 完水走人啦
唔通仲同玩千萬年薪請名師？

有300一個鐘介紹吓啦喂

依家真係得返陽具苦苦支撐

只限alevel
而家個個唔識課補哈哈哈
cliff每堂得半滿

多咗好多細補同私補
而家求其喺ig打dse都勁多補習

calvin sun

佢係有心教ge
不過衰係藍絲

仲有冇其他免費補數學?

我又覺得光頭佬教冇咩問題wor
退休前拉埋cliff入局已經值回票價

毛利率咁低，cap夠水拎去炒樓、收租好過啦
搞補習社咁多麻煩野又無炒樓收租賺得多

點解呢家見有D老師可以係晒英皇同遵理2間一齊教?(EG BIO 個個ANDY),
之前唔係要個老師簽死1間補習社咩?

AL 無左都一大原因
DSE相對容易 唔係個個補
以前AL年代 有錢無錢都會諗辦法去補返一兩科

好嘅私補會幫埋你偷9啲note番黎

唔好衝出黎柒啦

點解？

正解

不過補習姐姐對腳好白滑
又可以親密接觸

Wllee 教得好好

聽CS講會過去佢嗰邊開班
雖然一路都係騎兩邊

原來k kwong最高月入70萬

因為d人開始鍾意小班咁補